# jeju-kickboard-trip
# 제주도 킥보드 여행 정보제공 서비스


<h3>Team : *박예담, 김대옥, 손형종, 오동민, 오예린 </h3>
<h3>개발 일정 : <strong><i>2021.01.18 ~ 01.24</i>  </strong></h3>
<br>			
<h3>제안 배경 및 필요성</h3>
    <ul type="square">	
		<li><b>시장현황</b> </li>
    <br>
    전 세계적으로 환경문제가 대두되면서 퍼스널 모빌리티가 친환경 교통수단으로 주목을 받고 있던 시점에 코로나19 여파까지 겹쳐 혼잡한 대중교통 대신 개인 위생을 챙기며 쉬운 조작방법과 휴대성을 갖춘 공유 킥보드 시장이 대기업과 해외기업까지 뛰어들면서 빠르게 커지고 있다.
    <br><br>
    <li><b>필요성</b> </li>
    <br>
    목적지까지 걸어가기엔 멀고 대중교통수단을 이용하기에는 가까운 구간을 의미하는 ‘라스트 마일’ 활동도를 높일 수 있고, 2020년 12월 10일부터 개정 시행되는 도로교통법에 전동킥보드 관련 규제가 풀려 자전거도로 이용이 허용되는 것 또한 활성화에 긍정적으로 작용하고 있다.
    </ul>
		
<hr/>
		
		
<ul type="square">
	<h3>유사 서비스 현황 및 차별성</h3>
	<li><b>기존 서비스 및 유사 제품 분석</b> </li>
	<br>
    국내 처음으로 공유 전동킥보드 시장 서비스를 제공한 스타트업 ‘올룰로’는 2018년 9월 서비스 킥고잉을 시작하면서 현재 가장 많은 기기를 운영하고 피유엠피, 빔모빌리티, 더스윙, 매스아시아, 일레클, 제트 등이 시동을 걸고 관련 업체는 20여 개를 이미 넘어서고 있다.
	<br><br>
	<li><b>차별성</b> </li>
    기존 킥보드 대여 서비스가 아닌 코스의 상세설명, 사진, 난이도, 근처 즐길거리 등의 제주도 킥보드 코스 정보를 제공하는 서비스이다.
</ul>
		
<hr/>
			
<h3>제안 내용</h3>
<ul type="square">
	<li><b>개발 목표</b></li>
	<br>
	경쟁이 치열한 서울이 아닌, 한국을 대표하는 관광지인 제주도에서 주요 관광지를 연계하여 간편하게 사용 가능한 서비스를 구현한다.
	<br><br>
	<li><b>개발 내용</b></li>
제주도 주요 관광지 30개 코스를 연계한 조회 및 예약기능을 구현하여
  코스 지도 한 눈에 보기가 가능한 앱 서비스를 제공한다.
</ul>

		
<hr/>
<h3>수행 방법</h3>
<ul type="square">
    <li><b>데이터 확보 방안</b></li>
	이브이패스 ( http://www.evpass.co.kr/web/roadnstation.php）에서
    코스 정보 및 소요 시간, 즐길거리 등 관련 데이터를 크롤링 함 
	<br><br>
	<li><b>개발 일정</b></li>
	주제선정, 자료조사 > 크롤링 > 데이터가공 및 DB설계 > GUI와 JDBC 연계 > PPT 및 시연 영상 제작 
	</ul>
<hr/>
		
<h3>기대 효과 및 활용 방안</h3>
이용자들이 매장 앞 추천 주차구역에 킥보드를 주차할 경우, 무상 홍보를 지원하는 기능을 만들어서 매장 방문객 증대를 통한 지역 경제 및 소상공인들의 상권을 활성화하는 방안 모색한다.
		
			
<hr/>

<h3>개발 환경</h3>
<ul type="square">
    <li>Eclipse 4.17 </li>
    <li>JDK 16</li>
    <li>Java Swing 1.9.4.202009161620</li>
</ul>
